# หน่วยประมวลผลของคือที่กูเกิลออกแบบเองสำหรับงานAlphaGo TPU Machine Learning #
ข่าวน่าสนใจที่กูเกิลแถลงในงานเมื่อวานนี้คือหน่วยประมวลผลที่บริษัทออกแบบเองเพื่องานด้านโดยกูเกิลเรียกมันว่าตั้งให้ล้อกับชื่อซอฟต์แวร์เป็นแผงวงจรเฉพาะด้านที่กูเกิลออกแบบขึ้นเองขนาดบอร์ดที่กูเกิลออกแบบมีขนาดเล็กกว่าสล็อตเสียบฮาร์ดดิสก์ในแร็คปกติกูเกิลเปิดเผยว่าใช้รันงานจริงมานานกว่าปีแล้ว
และพบว่าให้ประสิทธิภาพต่อวัตต์ดีกว่าซีพียูแบบปกติมากเพราะมันออกแบบมาเพื่องานด้านโดยเฉพาะรองรับงานที่มีความแม่นยำของการคำนวณทศนิยมน้อยกว่าปกติส่งผลให้มีจำนวนทรานซิสเตอร์ต่อคำสั่งน้อยลงสามารถอัดจำนวนคำสั่งต่อวินาทีได้มากขึ้นเหมาะสำหรับงานที่ต้องประมวลผลโมเดลข้อมูลได้รวดเร็วกว่าเดิมผลงานแอพพลิเคชันที่รันบนมีทั้งระบบค้นหาภาพในรวมถึงเจ้าผู้โด่งดังด้วยภาพโฉมหน้าตู้ที่มา
Google IO machine learning Tensor Processing Unit TPU TensorFlow TPU applicationspecific integrated circuit ASIC TPU TPU machine learning reduced computational precision machine learning TPU Street View AlphaGo AlphaGo Google Cloud Platform Blog 